獨旅札記

深宵瞓唔著，諗起好多旅行去唔同地方發生既事，當打下散文咁記錄下。每篇文都會附一張相，比啲意境大家睇下咁。

在旅行時總覺得應是眼睛看世界，對相片從不保留，現在能看到一張半塊皆可算緣份，值得慶幸，所以「一張相片說故事」已是難能可貴。或許因最近停工，緊繃的神經得以舒緩，大腦在白天也能放鬆，晚上竟就漸漸失眠了。躺在牀上等待睡意降臨時，便開始回憶起這幾年經歷過的事，可惜自工作後腦子便不靈光，一切似幻如虛，只好趁一切尚未被凍結前好好記下獨旅這真偽參半的美好時光。

獨旅的起點（日本）
第一次嘗試獨遊是在大二時。雖說是獨遊，卻只是獨自搭飛機去日本探親。去程從飛機未起飛便一睡不醒，轉機一小時亦不放過，一直睡到日本。（花了近三千元飛日本，要轉機還要飛十幾小時，現在的我真的不敢想像！當時的我真的對機票價格及飛行時間完全沒有概念⋯⋯）
到埗後，第一次嘗試自己找路、坐車，再靠Google Map找地址，當時應該是有些緊張的吧（我想）。但緊張的感覺在第一日過後便也煙銷魂散，之後的十幾天，自在得過份。每天睡到中午，出門隨便上一架火車，選一個合眼緣的站下車走走看看，竟也沒有錯過甚麼著名景點，現在想想也覺得頗為神奇。有時也會去到一些山村小鎮，隨便走着、到海邊坐着也就耗了一天。
一天，同樣下了車漫無目的地走着走着，瞟了一眼旁邊一間不太起眼的小店，有人剛好走了出來。那瞬間，看見他的笑顏，就觸電了。我轉身走進他離開了的那間店，果然內裏也不太特別，看了一看便也離開，繼續前行。過了一會，走到一片樹林，不知是否記憶錯亂，分明記得當時明明正值深秋，林中卻見一片綠意盎然。然後，在樹林中，又看到了他。
正想着我們也頗有緣時，他突然走來用英文請我為他拍照留影。我呆了一呆，反應不及，廣東話回了一句：「好啊。」說出口便發現不妥，尷尬得笑了一笑，但他也用廣東話回了一句，便認識了，故事也開始了。雖之後為他哭過、傷過，但現在想起，也是緣份，即使沒有結果，也留下了對那地方屬於我的獨特記憶。

（拍照多只為隨手拍，請將就着看。）

後續。

JM9變故事台

係囉，應該出番講故台好似。

接下來的兩年，雖說是獨遊，但多只是遊走於台、日的初階行程。行程雖維持着隨心所欲，但也沒多大的變化。對現在的我而言，最深刻的感觸便是年紀與體力真的是成反比，現在雖不會因出發去這些「初階」的地方探險而興奮，但也佩服自己能承受當初無間斷轉換時區而不作休息這等玩命的事。
第一次轉換時區的旅行是從香港出發遊日本，然後搭飛機回香港後便直接出發到加拿大過聖誕，最後飛到台灣與朋友迎新年。最記得從加拿大飛往台北，沒記錯飛行時間大概十六小時，加上時差十二小時，也是頗為長途。一下機時天才剛亮便直去台中，前往清境。到達清境已是黃昏，一到埗便會合朋友遊到深宵（朋友們作為香港遊人，當然無法忍受自己浪費寶貴的Annual leave。）睡了兩三個小時又出發看日出。接下來的數天亦是差不多作息。現在再看當時的自己，心中只有讚嘆。若要我再試一次這樣的行程，怕是直接要被送往醫院了。
之後也有試過無間斷轉換時區的旅行，有一次更是直接遊了五個國家（因做事實在太沒有計劃，總是買來回香港的機票，所以幾乎每次都要在香港轉機）。詳情是怎樣已不太記得（旅行對我而言是以人為主線，對於地方的記憶都是由「人」開始的。），只記得最好笑的是大概那段時間日曬雨淋得太過份，剛回到香港，在機場等候轉機到其他地方時，有位老師帶着幾個小學生走來用英文問我可不可以做訪問，而我見尚有時間便答應了他們。
但他們的第一條問題便嚇到我了。我是不是第一次來香港、最喜歡甚麼香港小吃，之後又問我接下來要去哪裏⋯⋯我呆了一呆，當下心情很是複雜，但見小朋友十分認真且又戰戰兢兢的，實在不忍打擊他們自信，便沒有多說甚麼。其實我當時也十分誠懇地回答，幸好最後他們也沒有問我是哪裏人，倒令我鬆了一口氣，畢竟也不好意思在他們問了我那麼多後，再告訴他們我就是你同鄉啊⋯⋯
訪問最後，他們對我說了一句「Welcome to HK」，在老師幫我們合照後，他們似是放下了重擔，開心地離開了。Um⋯⋯⋯⋯其實這也不算是說謊啊，對嗎？

唔小心負評咗自己⋯⋯

你打扮唔似香港人？

黑色肌膚的意義...